咪撚讀工程!!!!

好撚後悔讀工程
又chur又爛grade又無女又無出路

我諗除咗chur係真之外
其餘都係人嘅問題

唔讀工程讀咩？

1/10

唔係工程/曬銀時就得

難讀咪難攞好grade囉
成班都係男人點溝女?
香港產業咁單一點容納到每年咁多工程畢業生?

咁代表你毒得黎又垃圾姐

收皮啦
貼下自己transcript出黎睇睇

冇女都瀨讀咩科事

其實無話爛唔爛grade
我hku civil gdp 3.4x
係睇你啱唔啱讀姐

溝女唔一定溝翻同科㗎嘛
如果你靚仔性格唔差一定溝到嘅
溝唔到女唔好賴自己嗰科

至於前途
係香港非神科嘅話
得nursing好過engine
咩accounting嗰啲其實差唔多

客觀環境造成

讀到甩曬頭髪未
係咪玩玩對住隔離文學院嘅女女IG打飛機
讀到死終於過3，係咪好值得呢

咁都要挑起火頭
不過難讀同爛grade中間就唔係等號嚟嘅
比啲時間 頭腦轉下彎個個都可以dean list

女就真係睇機遇
樣正常少少同吹得下水就有機架啦

出路就一定有
不過首先要符合靚grade多intern多eca
香港社會競爭係大架啦 要生存首先要有咁嘅志氣

怨咁多嚟無用架 快手落手做野珍惜呢幾年好過啦

唔好讀工程啊啊啊啊

轉個彎就dean list
樣正常，吹到水就有機
Ching你係咪讀工程架
係得競爭大果句係真

mech前景如何? 係咪要由學從做起?

*徒

你係咪I大或者city grad其實

早走早著🤪

啱啱讀完最後一個sem
City civil cgpa 3.7x
女就慢慢等啦 到時會嫌麻煩

學徒D人寧願請IVE

貼出黎睇下?

呢個post 主要係咪想講咪讀civil mech EE ?

所有工程

香港有2030規劃， 條水係咪有起番？

我係行外人， sci grad 真心慘過你地， 想問成日d人話唔好讀工程係講緊易搵工但人工低同辛苦，定係而家工都好撚難搵

無，咪撚信政府
水你咋

連登大多數都係engine 同 Cs 仔同後門狗

所以佢地咪日日出post 尻屌
之前有人自稱自己係入左牙醫
真係笑尻死我 係入左醫就唔會有時間上連登啦

搵工都難

係咩

想問mech 同EE 係咪一撚定簡EE 好d , 如果呢兩科要簡一科讀既話

隨便啦，都係屎，不用分得那麼細
MECH讀嘅野比較廣闊
EE因為得HKU同POLY有教所以競爭相對無咁激烈

兩科我約略估應該都係有五到六成人開到scheme掛 如果poly應該讀me hku讀EE咁會好d 因為之前interview撞到幾個poly EE仔都話client就俾hku搶哂 contractor塊餅又唔夠分

巴打今年grad??

Yup sad

真係咪撚讀工程 好撚辛苦 人工又唔係高

Sci起香港真係頭痛

樓主讀咩eng啊，咁大怨氣

真心sci grad second low 可以拎定個兜 出去/ 入定活化retake 定dse 砍掉重練，乞食輪唔到你地engine lah 😵😵😵

*入定紙

但工程D工其實8成都要OT,除返開時薪人工唔係特別好

起碼有份工先😵我地狗都冇得做你話慘唔慘

係咪要畫埋出腸先肯信

無連登ID就收皮啦
唔好攞個爆4嘅出黎?

hku mech聽聞仲衰過ust 同 poly嘅mech…

唱衰咁耐civil咪一樣好景

ARE YOU SURE?

請建議，請乜先舒服又人工高

讀

shity講呢d 想無心冒犯你都好難喎

溝女洗乜睇讀邊科架
係到食唔好係到屙
出去玩再識啦

唔讀，去做警犬

你唔明樓主，如果你果科chur ge，本身果科又無乜女，你其實無乜時間出去溝，除非你靚仔，申利IT 9

工程計 chur唔算太chur好多assignment可以抄 爛grade比起其他科會差少少 但相對有咁多grad job會好睇重grade 冇女就真係人問題 大學去玩下活動實識到 最後出路依幾年真係差左 但15-17k個堆工就真係弱智識呼吸就會出offer 相比起sci ba 社科 甚至ibba都唔算太差

棍問問一般人工升幅係點， 計年資每年加幾多？

様貌造成

而家係咪要搬哈佛劍橋嘅出黎連登仔先服
比黎比去咪又係一味話city收分低水泡多

出黎做都係睇你做唔做到野
撚會睇你咩學校出身
大撚把hku ust都係成pat屎咁

加上而家係想講讀書係睇人
我自己好清楚因爲我自己中小學係垃圾

讀下文社個邊D course就好慶幸自己係engg仔

讀乜都好 乜撚讀工程 份人工根本追唔上work load你明唔明？大部分公司好多都要6日工作 ot就唔駛講 大把奴隸自願ot 仲要好多都無補水 起樓期又chur 人手又唔夠 做乜撚野工程

Shitty 3.7=無說服力

唔好諗得咁複雜
而家係講緊其他u易高gpa過hku ust好多
你唔會明hku ust讀極都係爛grade嘅感受

同埋我真係極少聽2A會請shity 打沉你都要得罪講句

咪就係

點解咁講?

如果唔係鍾意讀engineering，純粹只係攞個degree嘅人，真係咪揀engine嚟讀，workload又大，做數做到傻

Hku mech hea 到仆街， 一個course 1個mid term 加一份lab report

巴打已經決定hku mech?

Arup請過city 2nd up添啦清

出埋gpa 再決定

我已經放棄掙扎，讀hku mech已成定局

有個degree 點都好行d 既你 ， 上到u chur 高 gpa 搵多d intern ,加油巴打

真心 可以同faculty 傾傾轉EE ,如果你想。 hku 連science trans 去engine 都得， 就咁mech 轉EE點會唔俾

只講前途同溝唔溝到女 不講興趣 我睇你點讀落去

工程係賺到錢
但冇時間冇女冇興趣冇健康
人地讀U又去旅行又上莊又拍拖
工程由讀書到返工都chur
重要出到黎個個師兄都繼續讀pt
個個未夠30歲就髮線向後移or白髮
冇女嘅繼續冇女 有女嘅一早有女
睇你自己想要乜生活囉

如果只求2up 旅行上莊拍拖係輕鬆

對你輕鬆唔代表個個都輕鬆嘛
重點係想講唔好只為錢讀工程
我身邊十個讀完七個後悔

dse拎住21-23分又唔想讀nursing個堆 N展之外真係冇咩好讀 N展18-22真係主流 好彩少少做mc 四五年之後變做E都有30k 就算個人柒極都會起碼有15k up grad job offer 過幾年又可以過下塘 係辛苦同難發達 但係起碼餓你唔死 揸住同一個分讀LU BU bba就真係可以刷定首抽

會計

我個fd讀ive工程

入左政府做起薪20k

是否正常？

非常態

呢位師兄講中重點，讀/做工程搞到自己未老先衰根本D女主動埋你身絕對係貪你D錢搵你埋單

呢樣我知啦
呢幾個月已經俾搵工嘅壓力逼到癲
都差唔多知道社會遊戲咩玩法
先唔講2A本身難入
政府20個位請20個hku
可能就真睇名睇性別揀人

以前勁力先讀工程

點樣衰法呀

揾得三四萬蚊埋條撚
靚女d都唔揾你 大把人又有錢又靚仔
個之前實習做過sup仔
俾狗做不在話下
好多師兄都唔識溝通同尊重人
成日覺得佢地一定未返過其他工
重要chur到冇紅日放加平時ot同開夜
有時真係諗佢地咁辛苦托柒

nursing個堆 N展之外真係冇咩好讀 認同

叫我做nursing做埋打包屍體 真係

training 垃圾，讀嘅嘢太多theory ，學術排名低過ust，又無poly讀嘅嘢實用

去做大判或者sub仔又無poly畢業生受歡迎，做consultant 或者cilent又無ust受歡迎，結果低不成高不就，淨係可以用hku個名打飛機

跟我做倫敦金
我build緊team
樓主你咁廢
我都可以保證你3萬一個月
到時搵到錢，溝哂mk妹都得

低分冇得揀

唔想靠呃人棺材本賺錢

n展同哂銀時大把人fail defer,至於係唔係學科問題定個人問題就唔知啦

以我所知，ust/poly mech 嗰課程好少 bs related d 科，但 hku 有幾科關於 bs 嘅 electives, 所以你指嗰個係 poly mech 定 bse? 你指嘅 sub con or consultant 係咪關於 bs industry? Hku mech/EE graduate 做 bs 應該比 poly or ust mech 較易上手. 但是，如果做工廠的話，poly/ust mech 應該屌打hku

巴打好似係hku mech? 好耐之前見你開post叫人唔好讀mech，poly同ust mech好似都行到 Bss scheme，啫係應該都有唔小bs related嘅科讀，如果唔係邊有得行scheme?

係就係 fulfill 到, 以 poly mech 為例,最相關嘅 subject 係 air conditioning. 以 ust mech 為例，最相關嘅 subject 係 air conditioning and intro bs.但是，hku有齊風火水電（雖然電要 take free elective).仲要 poly or ust mech 冇一 d 關於 bs 嘅 mini project or assignment, 可能連 code of practice or cibse guide or cap123i 都未睇過. Poly or ust d bs 仲 theoretical 過 hku, 出到來做野要一定時間先 catch up 到.要 fulfill hkie bs, 一係就二年 extra 經驗，一係就讀 top up 嘅 course, 冇記錯 hku mech 係欠一科 lightning only. 不過做廠, ust/ poly practical 過 hku 好多，佢地 graduate 比 hku 好得多。如果有得㨂一定 civil. Aim做廠，請讀 ust /poly mech

Poly / ust 有較好嘅 industrial training, 佢哋 graduate 讀書嗰陣，已經要做一 d task , 所以 ust/ poly 番大陸做廠 or 純機械嘅工種（haeco/hasel/行船）完勝。有得選擇，當然係土木工程啦。

不過，有 d hku mech 學生可能冇㨂到 bs 嘅 elective,好似之前 upload 自己 gpa 果嗰 c Ching 咁。當然唔夠有讀過 bs 嘅 poly/ust mech 去競爭一份關於bs嘅工

多謝巴打分享

咁其實如果已經得返hku mech揀，揀哂bs elective 行 bss scheme會唔會係最好嘅選擇?